<problem display_name="Instruction prefetching" markdown="&gt;&gt;Что такое &quot;предвыборка инструкций&quot; (instruction prefetching)?&lt;&lt;&#10;     ( ) Процессор выполняет команды таким образом, при котором выполнение следующей команды начинается до полного окончания выполнения предыдущей команды.&#10;     (x) Процессор считывает блок инструкций заранее, и сохраняет их в кэше для ускорения последующего доступа (в разы быстрее чем считывание из оперативной памяти).&#10;     ( ) Процессор выполняет независимые инструкции не по порядку, а с точки зрения оптимальности, поэтому некоторая инструкция может выполнится быстрее чем та, которая пришла ранее.&#10;     &#10;[explanation]&#10;Предвыборка кода — это запрос процессора в оперативную память для считывания инструкций заблаговременно, до того момента как эти инструкции потребуется исполнять. В результате этого запроса, инструкции загружаются из памяти в кэш. Когда инструкции, потребуется исполнять, доступ к ним будет осуществляться значительно быстрее, т.к. задержка при обращении в кэш на порядки меньше, чем при обращении в оперативную память.&#10;[explanation]" max_attempts="2" rerandomize="never" showanswer="never">
  <p>Что такое "предвыборка инструкций" (instruction prefetching)?</p>
  <multiplechoiceresponse>
    <choicegroup label="Что такое &quot;предвыборка инструкций&quot; (instruction prefetching)?" type="MultipleChoice">
      <choice correct="false">Процессор выполняет команды таким образом, при котором выполнение следующей команды начинается до полного окончания выполнения предыдущей команды.</choice>
      <choice correct="true">Процессор считывает блок инструкций заранее, и сохраняет их в кэше для ускорения последующего доступа (в разы быстрее чем считывание из оперативной памяти).</choice>
      <choice correct="false">Процессор выполняет независимые инструкции не по порядку, а с точки зрения оптимальности, поэтому некоторая инструкция может выполнится быстрее чем та, которая пришла ранее.</choice>
    </choicegroup>
  </multiplechoiceresponse>
  <solution>
    <div class="detailed-solution">
      <p>Explanation</p>
      <p>Предвыборка кода — это запрос процессора в оперативную память для считывания инструкций заблаговременно, до того момента как эти инструкции потребуется исполнять. В результате этого запроса, инструкции загружаются из памяти в кэш. Когда инструкции, потребуется исполнять, доступ к ним будет осуществляться значительно быстрее, т.к. задержка при обращении в кэш на порядки меньше, чем при обращении в оперативную память.</p>
    </div>
  </solution>
</problem>
