<problem display_name="Instruction reordering" markdown="&gt;&gt;В чем заключается суть &quot;внеочередного выполнения&quot; (instruction reordering)?&lt;&lt;&#10;     ( ) Процессор выполняет команды таким образом, при котором выполнение следующей команды начинается до полного окончания выполнения предыдущей команды.&#10;     ( ) Процессор вычисляет с некоторой вероятностью, будет ли выполнен условный переход в исполняемой программе или нет, что позволяет предварительно подготовится к переходу (например, заранее освободить ресурсы для выполнения).&#10;     (x) Процессор выполняет независимые инструкции не по порядку, а с точки зрения оптимальности, поэтому некоторая инструкция может выполнится быстрее чем та, которая пришла ранее.&#10;     &#10;[explanation]&#10;Инструкции поступают в исполнительные модули не в порядке их следования, как было в концепции выполнения инструкций по порядку, а по готовности к выполнению. Ключевая идея внеочередного выполнения заключается в возможности избежать простоя процессора в тех случаях, когда данные, необходимые для выполнения очередной инструкции, недоступны.&#10;[explanation]" max_attempts="2" rerandomize="never" showanswer="never">
  <p>В чем заключается суть "внеочередного выполнения" (instruction reordering)?</p>
  <multiplechoiceresponse>
    <choicegroup label="В чем заключается суть &quot;внеочередного выполнения&quot; (instruction reordering)?" type="MultipleChoice">
      <choice correct="false">Процессор выполняет команды таким образом, при котором выполнение следующей команды начинается до полного окончания выполнения предыдущей команды.</choice>
      <choice correct="false">Процессор вычисляет с некоторой вероятностью, будет ли выполнен условный переход в исполняемой программе или нет, что позволяет предварительно подготовится к переходу (например, заранее освободить ресурсы для выполнения).</choice>
      <choice correct="true">Процессор выполняет независимые инструкции не по порядку, а с точки зрения оптимальности, поэтому некоторая инструкция может выполнится быстрее чем та, которая пришла ранее.</choice>
    </choicegroup>
  </multiplechoiceresponse>
  <solution>
    <div class="detailed-solution">
      <p>Explanation</p>
      <p>Инструкции поступают в исполнительные модули не в порядке их следования, как было в концепции выполнения инструкций по порядку, а по готовности к выполнению. Ключевая идея внеочередного выполнения заключается в возможности избежать простоя процессора в тех случаях, когда данные, необходимые для выполнения очередной инструкции, недоступны.</p>
    </div>
  </solution>
</problem>
