<problem display_name="Hyper threading" markdown="&gt;&gt;В чем состоит суть оптимизации под названием &quot;гиперпоточность&quot; (hyper threading)?&lt;&lt;&#10;     ( ) Процессор вычисляет с некоторой вероятностью, будет ли выполнен условный переход в исполняемой программе или нет, что позволяет предварительно подготовится к переходу (например, заранее освободить ресурсы для выполнения). &#10;     (x) Процессор за один такт выполняет одну и ту же инструкцию над несколькими блоками данных.&#10;     ( ) Процессор выполняет независимые инструкции не по порядку, а с точки зрения оптимальности, поэтому некоторая инструкция может выполнится быстрее чем та, которая пришла ранее.&#10;     ( ) Процессор выполняет команды таким образом, при котором выполнение следующей команды начинается до полного окончания выполнения предыдущей команды.&#10;     &#10;[explanation]&#10;Hyper-threading - разработка компании Intel для реализации технологии «одновременной мультипоточности». При этом одно физическое ядро процессора (с включённым Hyper-threading) операционная система определяет как два раздельных процессора. Эта технология увеличивает производительность процессора при определённых рабочих нагрузках путём предоставления «полезной работы» исполнительным устройствам, которые иначе будут бездействовать; к примеру, в случаях кэш-промаха.&#10;[explanation]" max_attempts="2" rerandomize="never" showanswer="never">
  <p>В чем состоит суть оптимизации под названием "гиперпоточность" (hyper threading)?</p>
  <multiplechoiceresponse>
    <choicegroup label="В чем состоит суть оптимизации под названием &quot;гиперпоточность&quot; (hyper threading)?" type="MultipleChoice">
      <choice correct="false">Процессор вычисляет с некоторой вероятностью, будет ли выполнен условный переход в исполняемой программе или нет, что позволяет предварительно подготовится к переходу (например, заранее освободить ресурсы для выполнения). </choice>
      <choice correct="true">Процессор за один такт выполняет одну и ту же инструкцию над несколькими блоками данных.</choice>
      <choice correct="false">Процессор выполняет независимые инструкции не по порядку, а с точки зрения оптимальности, поэтому некоторая инструкция может выполнится быстрее чем та, которая пришла ранее.</choice>
      <choice correct="false">Процессор выполняет команды таким образом, при котором выполнение следующей команды начинается до полного окончания выполнения предыдущей команды.</choice>
    </choicegroup>
  </multiplechoiceresponse>
  <solution>
    <div class="detailed-solution">
      <p>Explanation</p>
      <p>Hyper-threading - разработка компании Intel для реализации технологии «одновременной мультипоточности». При этом одно физическое ядро процессора (с включённым Hyper-threading) операционная система определяет как два раздельных процессора. Эта технология увеличивает производительность процессора при определённых рабочих нагрузках путём предоставления «полезной работы» исполнительным устройствам, которые иначе будут бездействовать; к примеру, в случаях кэш-промаха.</p>
    </div>
  </solution>
</problem>
